點解香港人普遍鐘意打替代字多過正字?

(針對速成用家)
因為選字問題囉
打個「啱」字，口口後要撳幾下spacebar先搵到，有時仲要搵下佢位置
打個「咗」字，口一後我要撳3 4下spacebar先搵到

如果下下都打正字，Texting個陣我諗起碼要多幾至十秒先打得哂個句嘢
(淨下上面個「嘢」字都卡卡地機)

= 認同
= 撚係，咁多嗲不如學打下倉頡

代字>正字
系架la

呢個唔幫你
系你老母

系你老味
係字根本唔係樓主講個情況

岩 左

懶就懶

懶係人之常情
因為懶而唔打正字 係一種忠於自我 好率直 唔造作的態度

岩牙

鍾意

你都講得岩既

所以用五筆輸入

文言文都有教 通假字

有d地方出唔到口字邊既字好撚on9, 習慣左都廢撚事改返

今次到批鬥速成用家？

Texting即係指用whatsapp嗰類啦? 而家啲smartphone速成keyboard識得將口語正字排到好前

寫殘體啦屌你老母
死廢柴無節操

我都覺個啱同咗字難搵
咁咪打到個陣轉個倉頡囉
反正個兩個字嘅碼又唔難

用速成唔係廢老就係智障

用個殘廢嘅輸入法同用殘體字有乜分別

因為樓主同佢老母都「鍾」意打錯別字囉

達哥都係用速成

視乎你有幾重視正字啫 唔好多多藉口